網民揶揄耶古保「不動如山」

【體育】英甲球隊高雲地利深深陷入降班危機當中，希望藉簽入射手耶古保扭轉厄運，不過看來這位球員為球隊只帶來更多無奈。

34歲的耶古保（Yakubu Aiyegbeni）以一紙短合同加盟高雲地利，其中一個重要任務就是助球隊盡快取分，因為33戰得25分的高雲地利正處於英甲榜末，要取得最少11分才有機會離開降班旋渦。這儼然不可能的任務，都賭在曾經叱吒英超的耶古保身上，只是看過他比賽之後，球迷看來只有更為失望。

事緣有一位球迷對耶古保的加盟深感開心，在高雲地利大戰史雲頓的比賽中提起手機只拍攝耶古保的一舉一動，結果卻出人意表，片中只看到耶古保在場中一個小範圍當中來來回回，不論是球隊正在進攻還是防守，他都沒有走出那一個小圈圈當中，長達2分半的片段中他可以說是無所事事，表現令人側目。影片被放上網之後，不少網民都大呼慘不忍睹，甚至製圖諷刺，令人感慨為何一代出色前鋒會淪落至此。

耶古保曾效力樸茨茅夫、米杜士堡、愛華頓及布力般流浪等英超球會，在2012/13球季轉戰中超廣州富力之時更曾上陣43場比賽攻入24球，自此入球數一直下滑。

叫南華簽佢啦

佢抺左幾次汗

傷左用哂換人名額

宜家先34歲咋, 仲以為佢退左休

呃飯食

睇一半唔睇一半

【體育】前愛華頓射手耶古保日前在一場英甲比賽中「行行企企」的片段在互聯網被熱傳，引起討論。不過，實情是這位34歲前尼日利亞國腳原來當時受了傷，惜球隊已用盡換人名額，只好勉強留在場上。

34歲的耶古保（Yakubu Aiyegbeni）早前以一紙短期合約加盟高雲地利，協助這支英甲球隊打護級戰。球隊上周六聯賽主場以1:3不敵史雲頓，耶古保在70分鐘才獲派後備上陣，為「破蛋」入球交出了一記助攻——不過，賽後有關他的討論皆是他「球場漫步」的畫面。網上熱傳片段，無論一班高雲地利隊友正在組織攻勢，抑或積極回防，只見耶古保維持在中圈附近位置一個小區域之內來來回回「散步」，歷時長達兩分幾鐘，飽受網民恥笑。

耶古保當時貌似「hea」住等完場，實情是有難言之隱。當地傳媒報道，耶古保拉傷後仍繼續留在場上比賽，但傷勢隨著時間變得愈來愈嚴重——可惜，球隊早已用盡全部3個換人名額，耶古保為免球隊要以寡敵眾，遂決定留在場內「湊人數」。

耶古保的實際傷情，暫時仍是一個謎，尚待會方公佈其掃瞄檢查結果。不過，據了解，他或有機會要提早收咧。

圖片來源 : 互聯網

錯怪佢

炒車

傷撚左都要比你班仆街笑，唔知你班撚樣病到柒下柒下會唔會早退